ה כסלו<br />
יום חמישי (תש"ד)<br />
שיעורים: חומש: ויצא, חמישי עם פירש"י.<br />
תהלים: כט-לד.<br />
תניא: אבל דוקא... '312' שם.<br />
<br />
"והנה סולם מוצב ארצה" - תפילה היא סולם ההתקשרות של הנשמה באלוקות. והגם<br />
שהוא מוצב ארצה, התחלת התפילה היא בהודאה לבד, אבל "וראשו מגיע השמימה", בבחי'<br />
ביטול עצמי, אבל בא לזה ע"י הקדמת ההשגה וההבנה בפסוקי דזמרה, ברכות קריאת-שמע<br />
וק"ש.<br />
